

 
K celej zalezitosti potrebujeme 2 veci. Tou prvou je instalacne CD Windows XP + seriove cislo a asi 40 minut trpezlivosti.
 
 
 
 
 
1.) Vlozime CD Windowsu do mechaniky, zapneme pocitac a nastavime si Bios tak, aby bootoval z CD mechaniky  
 
 
2.) Mal by sa objavit napis:  “Press
any key to boot from cd” , stlacime enter a zaciname
 
 
3.) Ked to spravime Windows zacne kontrolovat stav systemu
 
 
4.) Akonahle sa dostanete do fazy Welcome to Setup  stlacte enter aby sa zacal Setup Windosu
 
 
5.) Nasleduju licencne podmienky, stlacime F8 aby sme ich potvrdili
 
 
6.)  Nasledujuci krok sa vas pyta co chcete spravit a ponuka aj moznost Repair, stlacime klavesu R, aby sa mohol zacal repair (opravny) proces Windowsu.
 
 
7.) Hned ako to spravime Windows zacne kontrolu a kopiraciu suborov, co bude trvat par minut
 
 
8.) Nasledne sa objavi hlasenie ze vas pocitac sa musi restartnut 
 
 
9.) Pri naslednom spusteni  davame velky pozor ked sa objavi znova napis : “Press
any key to boot from cd”, tentokrat NIC NESTLACAME a nechame aby sa Windows spustil z harddisku.
 
 
10.) objavi sa vam na obrazovke typicky screen instalacie Windowsu so zvyraznenym :  Installing Windows
 
 
11.) Teraz dobre sledujte na lavej strane pod menu sa pomaly objavi proces: Installing Devices , akonahle sa objavi stlacte SHIFT + F10 . Toto je bezpecnostna diera (zamerna). Po stlaceni vyskoci command Konzola, ktora vam umozni pristup do systemu.
 
 
12.) Do konzoly napiseme nasledovne : NUSRMGR.CPL a stlacime ENTER . Momentalne sa nachadzame v grafickom rozhrani User Accounts v Control Panel. Teraz mozete zmazat heslo v danom konte, a takisto si dat nove. Mozete ho nechat aj bez hesla. Akonahle ste s tym hotovi, zavrite Control Panel, takisto zavrieme aj Command Konzolu a pokracujeme v instalacii Windowsu
 
 
13.) Nasleduje vlozenie SERIOVEHO CISLA Windowsu, nastavenia casu a pod. Po skonceni celeho procesu nas pocitac je odheslovany , resp. mame heslo ktore pozname
 
 
14.) Vyhodou tohto sposobu je ze vsetky aplikacie a subory sa nachadzaju v povodnom stave, bez toho ze by sme o nieco prisli 
 
 
 
 
 
Sposob je velmi jednoduchy a zvladne ho aj pomerny laik. Este raz podotykam, ze to nie je navod ako sa dostat do pocitaca kolegom a pod. 
 

